(香港/台灣友好) 香港演員拍片講「台語」

導演黃綺琳誠意十足，以國語、台語「雙聲道」問候觀眾！本支台語版預告的配音員，請來演員們「原班人馬」親自錄製；成串「港式台語」發音，可愛到讓人發出會心一笑！

台港友好

大陸片商: 盡量不聘用香港/台灣藝人

《金都》導演讚男女主角台語說得好：「私人教練很重要」

導演黃綺琳為《金都》打造「台語配音版預告」，找來演員原班人馬為預告錄製「台語版」，讓突然收到這支預告的台灣片商直呼「揪感心」。

轟動國際各大影展，獲獎好評持續不斷，並被譽為「年度最精彩香港電影」的《金都》，即將在5月8日於台灣正式上映。由於台灣搶先香港，成為全球第一個上映的國家，再加上台灣觀眾的熱烈支持，都讓導演黃綺琳感動萬分，竟然主動為台灣觀眾打造「台語配音版預告」，讓突然收到這支預告的台灣片商直呼「揪感心」。

事實上，香港電影配上台語發音，其實早在2011年的《桃姐》就有先例。不過相較《桃姐》請來台灣專業演員配音，《金都》則找來演員原班人馬為預告錄製「台語版」，更顯得誠意十足！導演黃綺琳不僅穿上自己創辦的「坎坷影展」T恤現身預告，並以國語在開頭處親切問候台灣觀眾，更在預告最後再度現身，大開「雙聲道」以台語呼籲台灣觀眾，一定要進戲院觀賞這部難得一見的婚姻愛情佳片。

據悉，演員們為了幫預告配音，都各自苦練兩天台語，前後大概花費五天時間完成所有配音工作。導演也找來台灣朋友幫忙翻譯，並作錄音教導，甚至上網閱讀該如何拼音，顯見準備工作非常用心。她更感謝飾演朱栢康母親的鮑起靜，以及飾演婚紗店老闆娘的許素瑩，這兩位香港演藝圈大前輩都樂意跟劇組一起配音，大家各自在家練習、用電話錄音，並大呼台語發音實在太難，常常讓眾人說台語說到一半都笑翻了！

至於哪位演員學習台語最有慧根？導演則大讚鄧麗欣一定講得最好。由於鄧麗欣的現任男友，是來自台灣的「王子」邱勝翊，也讓導演加碼爆料鄧麗欣「有王子做私人教練！」她更透露王子事先就看過這支預告，除了當鄧麗欣的台語教練之外，也稱讚朱栢康的台語講得不錯。據悉，朱栢康有母親為台灣人的演員好友韋羅莎當語言指導，這也讓導演直呼：「私人教練真的很重要！」此外，去年應金馬獎邀請而訪台的導演，也再度跟台灣觀眾喊話：「很榮幸《金都》去年在金馬影展放映，跟台灣觀眾交流得很開心。希望這次可以接觸更多台灣觀眾。這陣子大家的心情都比較壓抑，正好看電影輕鬆一下吧！」

咁有誠意其實國語都夠做啦

國語應該比較好
驚台語會唔啱音

對台灣黎講
台語最本土

stephy講得最好

有台灣男友

支持 希望台灣朋友會鍾意

咁又唔係嘅
如果調返轉有台灣電影係為香港人整條粵語預告片
就算佢地講得歪歪地，誠意分都滿分啦

朱柏康

屌

老實講係真係誠意搭救
啲音唔準停頓位有時唔太岩不過我信台灣朋友會理解

好似咁

假如外國人向你打招呼用

A. 純正普通話
B. 口音廣東話

你期望邊一種

香港電影業真係向台灣發展啦 開拓新市場
人才香港有
但為左幾個臭錢拍埋啲濕尻中港合拍片
最終同TVB一樣 走上末路

有誠意到我都想入場睇了

他們台語聽起來有點像客家話😂

但是願意學習還是支持鼓勵一下👏